Esmeralda, terwijl ze een stevige lunch at, sprak met haar op haar gebruikelijke openhartige, prettige manier, en won zoals gewoonlijk haar hart, zodat zelfs de markgraaf zelf leek te degraderen op een achterbank.
Esmeralda gaf haar gastvrouw bij het weggaan de hand en de vrouw was zo geroerd door de schoonheid en openhartigheid van Esmeralda dat de tranen in haar ogen kwamen.
"God zegene u, mijn dame!"
ze zei; en terwijl Trafford achterbleef om haar wat geld te geven, voegde ze hem met zachte stem toe: 'Zij is het zo lief een schepsel als ooit geademd, mijn heer; en ik wens je heer vreugde. "
De woorden klonken in de oren van Trafford toen ze naar huis reden; hij wist dat de vrouw had de waarheid gesproken.
Als hij Ada nooit had gekend!
Lord Selvaine was op het terras terwijl ze naar boven reden en hij kwam naar voren om Esmeralda te helpen.
"In het zadel de hele dag, en niet moe?
Ze ziet er zo fris uit als wanneer jij begon!"
zei hij tegen Trafford terwijl Esmeralda rende, zingend, de Stap {0}%s{/0} "Ze is een wonder, mijn lieve Trafford - een wonder!"
